% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% ICMC: Modelo de Trabalho Acadêmico (tese de doutorado, dissertação de
% mestrado e trabalhos monográficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informação e documentação - Trabalhos acadêmicos -
% Apresentação
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Opções: 
%   Qualificação          = qualificacao 
%   Curso                 = doutorado/mestrado
%   Situação do trabalho  = pre-defesa/pos-defesa (exceto para qualificação)
%   Versão para impressão = impressao
\documentclass[mestrado, pre-defesa]{packages/icmc}

% ---------------------------------------------------------------------------
% Pacotes Opcionais
% ---------------------------------------------------------------------------
\usepackage{diagbox}
\usepackage{lscape}
\usepackage{rotating}           % Usado para rotacionar o texto
\usepackage[all,knot,arc,import,poly]{xy}   % Pacote para desenhos gráficos
% Este pacote pode conflitar com outros pacotes gráficos como o ``pictex''
% Então é necessário usar apenas um dos pacotes conflitantes
\newcommand{\VerbL}{0.52\textwidth}
\newcommand{\LatL}{0.42\textwidth}
% ---------------------------------------------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,hyperref}
\usepackage{enumitem}
\DeclareMathAlphabet{\mathcal}{OMS}{cmsy}{m}{n}

% Theorem Settings
\newenvironment{theorem}[2][Theorem]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{lemma}[2][Lemma]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{claim}[2][Claim]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{problem}[2][Problem]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{proposition}[2][Proposition]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}
\newenvironment{corollary}[2][Corollary]{\begin{trivlist}
\item[\hskip \labelsep {\bfseries #1}\hskip \labelsep {\bfseries #2.}]}{\end{trivlist}}

\renewcommand{\qedsymbol}{$\blacksquare$}

% Table settings
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{multirow}    

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
% Tanto na capa quanto nas folhas de rosto apenas a primeira letra da primeira palavra (ou nomes próprios) devem estar em letra maiúscula, todas as demais devem ser em letra minúscula.

\tituloPT{Fusão adaptativa em imagens de microscopia de campo claro adquiridas em diferentes planos focais}

\tituloEN{Adaptive fusion of bright-field microscopy images acquired in different focal planes}

\autor[Catanante, V. A. A.]{Victor Augusto Alves Catanante}
\genero{M} % Gênero do autor (M = Masculino / F = Feminino)
\orientador[Orientador]{Prof. Dr.}{João do Espírito Santo Batista Neto}
\coorientador{Prof. Dr.}{Odemir Martinez Bruno}
\curso{CCMC}
\data{5}{04}{2020} % Data do depósito
\idioma{EN} % Idioma principal do documento (PT = português / EN = inglês)
% ---


% ---
% RESUMOS
% ---

% Resumo em PORTUGUÊS
% conter no máximo 500 palavras
% conter no mínimo 1 e no máximo 5 palavras-chave
\textoresumo[brazil]{A microscopia é uma técnica extremamente relevante relacionada a tarefas que lidam com estruturas de ordem micrométrica. Seu uso remonta ao século XVII e tende a avançar paralelamente à evolução conhecimento tecnológico humano. Dentre as diversas aplicações, destacam-se as áreas de ciências biológicas e da saúde, que envolvem estruturas normalmente invisíveis a olho nu. Existem diferenças de profundidade inevitáveis entre os pontos das superfícies e estruturas que produzem desfoque nas imagens; no entanto, é necessário que tais images possuam alta qualidade para análises precisas em aplicações de microscopia. Neste aspecto, a avaliação da qualidade da imagem e a fusão de imagens são exemplos de técnicas que podem ser aplicadas para resolver o problema. Trabalhos recentes em tais áreas mostram que técnicas matemáticas como análise no domínio da frequência, análise multirresolução e redes neurais convolucionais são eficazes para avaliar quantitativamente a qualidade das imagens; paralelamente, os pesquisadores também apresentam muitas técnicas inovadoras para fusão de imagens baseadas em ferramentas clássicas como detecção de bordas ou em estruturas de aprendizado de máquina de última geração. O objetivo deste trabalho é desenvolver um método de duas etapas - uma etapa de avaliação da qualidade da imagem sem referência e uma etapa de fusão da imagem, para realizar a fusão de imagens de microscopia de luz de campo claro adquiridas em diferentes planos focais. Propõem-se novos conjunto de dados de imagens de microscopia de campo claro de amostras histológicas de folhas de plantas como referência para testar os algoritmos de avaliação da qualidade e fusão. Combinamos a análise no domínio da frequência e métodos estatísticos para obter uma métrica de qualidade e a energia das arestas extraídas com o filtro Laplaciano da Gaussiana como regra de fusão. Os resultados da avaliação da qualidade da imagem apresentam um grau relevante de correlação com a rotulagem subjetiva dos conjuntos de imagens e o procedimento de fusão também obteve um bom desempenho, o que mostra que nosso método é adequado para imagens de microscopia de campo claro. Trabalhos futuros visam melhorar a robustez, escalabilidade e desempenho computacional.}{Avaliação de qualidade de imagem sem referência, Transformada Discreta de Fourier, Microscopia de Campo Claro, Fusão de Imagens Multifocais, Laplaciano da Gaussiana}


% resumo em INGLÊS
% conter no máximo 500 palavras
% conter no mínimo 1 e no máximo 5 palavras-chave
\textoresumo[english]{Microscopy is an extremely relevant technique related to tasks that deal with micrometric order structures. Its use dates back to the 17th century and tends to evolve in parallel with the evolution of human technological knowledge. Among the various applications, the areas of biological and health sciences stand out, which involve structures normally invisible to the naked eye. There are unavoidable differences in depth between the points of the surfaces and structures which yield out-of-focus blur to images; however, high quality is necessary in order to allow precise analysis in microscopy applications. In this sense, image quality assessment and image fusion are examples of techniques that may be applied to solve the issue. Recent works on such fields show that mathematical techniques such as frequency domain analysis, multiresolution analysis and convolutional neural networks are effective to quantitatively assess the quality of images; in parallel, researchers also present many novel techniques for image fusion, either based on classical tools such as edge detection or based on state-of-the-art machine learning frameworks. The aim of this work is to develop a two-stage method, consisting of a no-reference image quality assessment and an image fusion step, to perform the fusion of bright-field light microscopy images acquired in different focal planes. We propose novel bright-field microscopy image datasets of plant leaf histological samples as a benchmark for testing both quality assessment and fusion algorithms. We combine frequency domain analysis and statistical methods to obtain a quality metric and the energy of edges extracted with the Laplacian of Gaussian filter as the fusion rule. The image quality assessment results correlate to the subjective labeling of the image sets and the fusion procedure also performed well, what shows that our method is suitable for bright-field microscopy images. Further work aims to improve robustness, scalability and computational performance.
}{No-reference Image Quality Assessment, Discrete Fourier Transform, Bright-field Microscopy, Multi-focus Image Fusion, Laplacian of Gaussian}


% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------

% Inserir a ficha catalográfica
\incluifichacatalografica{tex/pre-textual/ficha-catalografica.pdf}

% DEDICATÓRIA / AGRADECIMENTO / EPÍGRAFE
% \textodedicatoria*{tex/pre-textual/dedicatoria}
% \textoagradecimentos*{tex/pre-textual/agradecimentos}
% \textoepigrafe*{tex/pre-textual/epigrafe}

% Inclui a lista de figuras
\incluilistadefiguras

% Inclui a lista de tabelas
\incluilistadetabelas

% Inclui a lista de quadros
% \incluilistadequadros

% Inclui a lista de algoritmos
\incluilistadealgoritmos

% Inclui a lista de códigos
% \incluilistadecodigos

% Inclui a lista de siglas e abreviaturas
\incluilistadesiglas

% Inclui a lista de símbolos
\incluilistadesimbolos


% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}
% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\chapter{Introduction}
\label{chapter:introduction}
\input{tex/sections/introduction/main}

\chapter{Fundamentals of Optics and Light Microscopy}
\label{chapter:fundamentals-of-optics-and-light-microscopy}
\input{tex/sections/fundamentals-of-optics-and-light-microscopy/main.tex}

\chapter{Bright-field Microscopy Image Formation and Degradation}
\label{chapter:blur-characterization-and-image-formation}
\input{tex/sections/blur-characterization-and-image-formation/main}

\chapter{Theoretical Background}
\label{chapter:theoretical-background}
\input{tex/sections/theoretical-background/main}

\chapter{Related Work}
\label{chapter:related-work}
\input{tex/sections/related-work/main}

\chapter{Materials and Methods}
\label{chapter:materials-and-methods}
\input{tex/sections/materials-and-methods/main}

\chapter{Results}
\label{chapter:results}
\input{tex/sections/results/main}

\chapter{Conclusions}
\label{chapter:conclusions}
\input{tex/sections/conclusions/main}

% Finaliza a parte no bookmark do PDF, para que se inicie o bookmark na raiz
\bookmarksetup{startatroot}% 

% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
\postextual

% Referências bibliográficas
\bibliography{references}

% GLOSSÁRIO

% Arquivo que contém as definições que vão aparecer no glossário
\input{tex/sections/glossario}
% Comando para incluir todas as definições do arquivo glossario.tex
\glsaddall
% Impressão do glossário
\printglossaries

% Apêndices
\begin{apendicesenv}
    \chapter{Definitions and Proofs}
    \label{chapter:definitions-and-proofs}
    \input{tex/appendix/definitions-and-proofs}
\end{apendicesenv}

\end{document}